抑鬱養寵物係咪好唔負責任

好驚突然有一日頂唔順 死左冇人照顧佢 但又想寵物陪下自己

我都有呢個問題

好矛盾

咁養完你每次認唔開都會有牽掛

諗

對我黎講 養寵物係最有效既anti depressant
可以話我隻喵喵拯救左我

咁問得已經有責任過好多棄養撚

抑鬱養寵物好似可以減輕病情

先唔好諗定日後事先。 諗現在

無人知自己死期係幾時，每個人養寵物前都擔中會短命過隻寵物咁全世界都唔洗養啦

但我建議你領養好過買。

養寵物可治療心靈

好多虐貓既人都有抑鬱

樓主想養咩寵物 ?

自己一個住？

有能力同時間就養啦
領養左幾隻衰貓一年幾，如果無左佢地一定無依家咁開心

真，成日都想可以攬住佢

同路人話你知
我以前唔敢養係好驚佢會離開我
但佢依家成為左我生命中嘅重心
佢嘅世界剩係得我呢個感覺
係支撐我每日行落去嘅動力

就3年啦 最近開始減到藥
我好多謝佢出現係我生命

收養好啦，唔好買呀，竉物店做好多仆街野。

個人經歷
抑鬱+自卑咗五年，直到遇上一隻性格好似我，好孤單既一隻雪橇狗女，慢慢同佢接觸，建立信任，再領養佢，我終於走返出來。
點知養咗唔夠一年佢就有肝癌走咗，我將佢既大愛延續，做義工幫其他雪橇狗，而家個人都開朗咗，有寄託

我有抑鬱10年，係狗狗日日比歡笑我，令我開始慢慢好返的。
當然，養狗之前梗係要諗下自己照唔照顧琴佢啦。

抑鬱 係連登領養既貓b
養左幾年
講真唔開心時吸下貓真係感到好抒壓
好感激遇上佢……帶比我好大安慰

更加難想像十幾年後冇左佢會點

加油 好多同路人陪你一齊走

只要承諾會一世好好照顧佢 抑鬱唔係大問題
一直都覺得自己同隻貓係互相照顧 只係唔同形式

唔好拎寵物出氣就得

自卑嘅人打貓會感到有權威 會有快感